大J呼籲YouTuber為不公義發聲 「公眾人物更應發揮影響力」

大J最近落力支持抗爭受網民激讚。(蘋果日報)

不少網民都留言到YouTuber 「JASON(大J) 」近日相當落力參與抗爭和發聲。大J在YouTube一條片多數過10萬view，不過也有評論指他的觀眾比較年輕，甚至會嘲笑他是小學雞YouTuber。為甚麼會突然談政治？這次我們訪問大J，他就覺得正正因為觀眾年紀輕，更應該發揮自己的影響力，將自己認為對的理念告訴他們。

大J坦言，自己向來的拍片方針都是娛人娛己，主要是想大家睇得開心，自己拍得開心。「拍打機片，最多人哋會話你打得渣；但講政治不同，會有兩方辯論，之前真係唔會講太多。」但自從6月起的《逃犯條例》風波，他意識到每一個香港人都應該關注此事，開始想傳達自己的想法給觀眾。

廣告
「近期發生所有的事情，再加上7月21日元朗發生的無差別打人事件，作為一個網絡人，尤其是當你知道你的觀眾心智未必成熟，是一些小朋友年輕人，就覺得更應該將一些對的事情灌輸給他們。」大J從來不介意觀眾年紀小，笑言「有咁多時間睇片都係學生嚟」。後生仔大都不喜歡聽父母、老師和長輩的教導，反而歌手、明星或者朋友的說話較易聽入耳，他覺得YouTuber和觀眾比較像朋輩的關係，跟他們講道理，他們會聽。

7月21日晚，他看新聞看到凌晨5時，隔天在Facebook上出post呼籲其他YouTuber發聲，指「作爲一個有知名度嘅人，雖然並不一定要為各大事件表態，但經過政府一再無視民意，市民喪生，警方選擇性執法... 同埋尋晚嘅元朗恐怖襲擊事件，你仲可以保持中立？你仲可以唔利用自己嘅影響力，去做啲嘢？！」甚至說：「如果有解約金要畀嘅，我幫你畀！」

大J指當時看到元朗恐襲，心情很激動，也直言自己經常講錯嘢，但冷靜下來也覺得沒有說錯。「希望大家不要覺得我逼人發聲，我只係想大家唔好怕去發聲，想發聲但有各種困難的話，其實大家可互相幫忙。」近日也有不少公眾人士表態，也有一些反對人士會疾呼「公眾人物唔應該亂講嘢！」、「唔好教壞細路！」。大J反而想問：「為甚麼公眾人物不應該有立場？」

「可能他們會說公眾人物很容易影響其他人，很易灌輸一些思想給其他人。而我就覺得：正因為我們可以影響其他人，更應該將認為對的事灌輸給其他人，更應該有立場。」大J對現在的局勢也不知怎樣「收科」，不知在YouTube拍支持抗爭的影片會不會令年輕觀眾更加激進，不知道自己的決定對不對……但在這個緊要關頭，「做了後悔，好過不做將來才後悔」：「如果我今天做的事情是對的，而我沒有做到，到了1年後、2年後，如果社會變成我們最怕見到的情況，可能我到時會更後悔，為甚麼當時不用自己小小的影響力，去說一些、做一些事情？」

談到表態，今時今日最多人關心的是飯碗問題，對YouTuber來說，支持抗爭會否影響收入和工作機會？「一定有影響的，尤其是我做很多遊戲類型影片，大家看YouTube看到很多廣告，看片之前播的廣告，很多都是國內遊戲生產商製作的手機遊戲。」大J指是有可能換來一些主打本土的公司支持，但以金錢衡量，損失的一定比得到多，在他看來「抽政治水」賺錢是不可能的。「我好鍾意錢，但我又唔需要發達住半山，未影響到擔心開不到飯，我會在能力範圍之內繼續做。」

現時，支持他表態的人佔絕大部份，只有少量謾罵的聲音。不過大J表示，就算follower會下降也是一件好事，可以分清同路人，哪些才是長期觀眾：「我每一次做表態的時候，追隨者都會有升、有跌。我個人認為是一個好的機會，我會叫做換血，如果你和我的想法是不同路的，也無謂浪費時間聽我說話或看我的影片。」

Haters會說他是小學雞YouTuber，大J也認自己「唔好夾」，不愛social，到現在仍堅持自己一人拍片、剪片。身邊不少之前不喜歡他的朋友，在最近也表示世紀大和解，齊齊畀like畀大J，不單是因為他身體力行支持抗爭，更因為他令我們知道：這個世界需要有小學雞YouTuber向年輕人宣揚公義，令人醒覺自己看輕YouTuber是多麼膚淺。大J可以在YouTube拍抗爭片，你也可以在家中和爸爸媽媽一起關掉大台電視，看其他媒體直播。在香港最黑暗的時候，每個香港人仍能在自己各自的位置發揮影響力，齊上齊落，一起加油。

記者：司徒港燊
攝影：徐振國
編輯：鄒仲安

在光復上水行動走到最前線，幾乎是和記者同一位置。(蘋果日報)

參加守護香港集會，他直言未擔心過被藍絲認出，因為在場接近全是普通話人。(蘋果日報)

屯門光復之前去屯門公園拍大媽實況。(蘋果日報)

大J

雖然一直都無睇, 但今次撐你

今次youtuber界MVP非大J莫屬

贏到開巷

導人向善

大J No.1

上晒位

G持

相反另一個仲暗串人地做SHOW

反觀某人派禮物留觀眾

呢鋪抵佢上位喎
成個youtube界 高views個d
大部份都縮哂 得佢敢直接出片屌

屌！忍撚夠啦 連仔肯做野未？

現時，支持他表態的人佔絕大部份，只有少量謾罵的聲音。不過大J表示，就算follower會下降也是一件好事，可以分清同路人，哪些才是長期觀眾：「我每一次做表態的時候，追隨者都會有升、有跌。我個人認為是一個好的機會，我會叫做換血，如果你和我的想法是不同路的，也無謂浪費時間聽我說話或看我的影片。」
match番達哥段片

大J指是有可能換來一些主打本土的公司支持，但以金錢衡量，損失的一定比得到多，在他看來「抽政治水」賺錢是不可能的。

有d人仲話緊佢食人血饅頭 不過有獨立思考既人都會知道 佢以後都食唔到中資水 一定小左好多收入

睇睇下覺得佢唔樣衰... 幾正氣

冇觀眾 u are nobody
大J

達哥：「我每一次做表態的時候，追隨者都會有升、有跌。我個人認為是一個好的機會，我會叫做換血，如果你和我的想法是不同路的，也無謂浪費時間聽我說話或看我的影片。」

請大家無視引戰狗，引戰狗請離開！
請大家無視引戰狗，引戰狗請離開！
請大家無視引戰狗，引戰狗請離開！

以前笑d 小朋友先睇佢
今次發現邊d 人先有良心
寧願放棄收入去運用影響力叫人關注件事
真係有幾多人做到？

屌你老母達狗

達狗又輸
慢慢派你啲支那禮物啦
朋友又冇 網友又冇

估唔到居然可以Connect埋大J同連登仔 林鄭真係高招

收皮啦大J引戰狗
垃撚圾 想抽水？

雖然篇野唔係屌迖狗
但成篇文好似係到屌緊迖狗咁

大丁真係贏到開巷

佢今次既行為真正用生命影響生命
知道自己觀眾年齡層比較細
係大事大非面前將社會最真實既問題話俾年輕人/小朋友知
咁先係一個真正長輩應該做既事
真心欣賞佢
伍公子同佢都係低調做實事
我完全唔覺得佢拍片係想食人血饅頭
至少佢拍片係同記者差唔多位置
仲要無記者光環其實係極危險既一件事

高下立見

佢本身家鏡富裕，先至唔自在收入減少！

無咩話特別追開佢，有時睇下生活片多
睇得出佢真係愛香港既
之前山竹都轉登揸架車出去幫手拖樹，當然唔排除係因為為左拍片啦

推

我愛大j哥今次真心講

大J 今次真係上神枱

屌打達哥

大 J 高質 敢作敢言

緊急，星期六悼念]李鵬未死

幫手推 太少人識鄧炳強

唔好咁啦你叫達達點算

睇呢個POST發現撐迖講既野同5毛一撚樣